git init  在当前目录产生.git文件夹 不允许子目录中有.git 会嵌套管理 管理所有目录



提交步骤 :本地工作区 =》（git add 路径/-A） 暂存区 =》（git commit -, "描述"） 历史版本区     

历史版本区 =》（git push）远程仓库

使用 git log查看历史记录



git status 查看工作区状态



回滚文件状态 ： 两种方法   有两种情况 一种是commitid（每次提交都有id）  一个是head(指针在最后一步)

1：git reset   --hard  HEAD^(回到上一步) /commitId 弊端：直接回到回滚的iD  之后所有的记录不显示 

2 :  git reverte --no-commit 跟HEAD~6/commitID 找到之前的文件状态 拉去之前的文件状态 手动修改 得到你想要的文件状态 再次提交

当前修改  保留传入修改 

推送：

1.本地仓库跟远程仓库关联  

---本地仓库已经存在  通过 git remote add origin 仓库地址  关联远程仓库

---本地仓库不存在 直接克隆远程仓库 自动关联

http协议：

ssh协议： 需要配置秘钥 



git commit -a -m "描述"  相当于吧 git add  git commit -m  合并

